報告指學生自殺涉多元成因包括精神病

由去年9月開學至今，8個多月內已有20多名學生自殺身亡。防止學生自殺委員會報告指，學生自殺涉及多元成因，包括精神病。

2016至17年度，到公立醫院求診的未成年抑鬱症患者有510人，較5年前增加近9成。

有公立醫院精神科醫生表示，兒童及青少年精神科服務長期不足，非緊急個案輪候時間達1至3年

又頼啦

其實 mi都有 環境因素。
所謂淨係屈mi = 自殺原因。 有點不公平

咁精神病係點形成先，包括精神病咁其他本身冇又點計

689 呢

畀社會逼到有精神病

間屋細 無空間活動都係生活壓力既成因，
夠唔夠膽咁講

以前一家人三代同堂都迫係一間細屋
咪通街跑

但而家連係街都無空間

咁精神病嘅原因呢

好快就會話精神病原因係濫用聰明藥

最後禁聰明藥就等於解決問題

如果你係因爲讀書而自殺
我會恥笑你囉

咁呢個精神病係因何而來?

其實成個教育問題又涉及返政治問題 沒完沒了
係港共治下, 不嬲只係解決提出問題既人, 學生自殺又唔關佢地事